<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io/</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2019-09-14T09:05:43.766Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[郭树清在十一届陆家嘴论坛上的开幕词研读]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/guo-shu-qing-zai-shi-yi-jie-lu-jia-zui-lun-tan-shang-de-kai-mu-ci-yan-du</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/guo-shu-qing-zai-shi-yi-jie-lu-jia-zui-lun-tan-shang-de-kai-mu-ci-yan-du">
        </link>
        <updated>2019-09-14T08:15:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文/世达</p>
<p><strong>第一，必须继续牢固树立以客户为中心的经营理念。</strong><br>
<strong>今天，借助互联网、人工智能、大数据等等信息科技，中国的金融机构技术能力不断发生革 命性的变革，产品的开发速度日益接近国际先进同行，但是真正要做好金融服务、建成世界金融中心，最要紧的始终在于把客户的利益和关切放在第一位。</strong><br>
——金融业的本质是服务业，服务业的竞争力来源就是是否做到了以客户为中心。进一步加大和开放科技对金融业的渗透程度。这对金融科技（fintech）发展是重大利好。</p>
<p><strong>第二，应当着力发展更多专业化个性化金融机构。</strong><br>
——关注非传统的非持牌机构。<br>
<strong>在新的金融科技形势下，行业形态、盈利模式和企业结构都不可能简单重复其他国家的发展路径</strong><br>
——金融科技是一个新事物，历史上任何国家都不曾面对过。因此，我国既有的“金融渗透率低”和世界各国都面对的“金融科技化、IT化程度低”的问题同时摆在了面前。一方面要抓数量，一方面要抓质量。<br>
<strong>要扶持服务社区、服务小微企业的中小型机构，鼓励发扬“扫街查数”和“走村串户”精神</strong><br>
——抓数量<br>
<strong>要扶持专业专注的金融企业，鼓励形成具有与自己主营业务相适应的有特色的公司文化</strong><br>
——微观金融企业生态的打造<br>
<strong>要扶持能够把线下业务与线上业务紧密结合起来，创造出传统与现代融合的独具特色的各类金融机构</strong><br>
——线下银行逐步智能化、银行店员岗位减少、线上金融业务逐渐增加，这对IT行业仍然是利好，社会信息化程度仍有巨大空间。只是需要结合数据科学。<br>
<strong>我们热烈欢迎境外金融机构参与进来，我们将进一步扩大银行、保险、证券、信托的开放</strong><br>
——外资即将进入，这也跟国际政治形势是相一致的。海南自贸区就是外资的登录点、特朗普代表的白人民族主义势力碰到了华裔杨安泽，杨安泽就是跨国资本为了逃离美国推出来的代表。</p>
<p><strong>第三，融资市场体系要更好地适应企业生命周期</strong><br>
——我国当前的融资体系有几个现状：第一，融资分直接融资和间接融资。我国企业融资中，信贷（包括债券）占融资结构的80%以上，而股权融资不超过10%。第二，债券市场主要属于信贷市场，而信贷市场的投资主体是银行，这造成了企业过度依赖银行的局面。一方面银行因为担心坏账和风险以及自身体系内投资性人才缺乏的原因，不愿意放贷给中小企业。另一方面，个人投资者无法直接对接购买企业的债券，无法实现自身的财产增值。<br>
第三，信贷成为企业融资的主要结构，造成企业的生命周期和生产周期不能很好匹配。<br>
<strong>金融管理部门和行业企业形成高度共识，一定要齐心协力，大力发展资本市场，彻底改变直接融资与间接融资一条腿短、一条腿长的不平衡格局。</strong><br>
——对资本市场是利好。一个良好繁荣的股市，是未来可期的。</p>
<p><strong>第四，建立完善有中国特色的公司治理结构</strong><br>
——如果说利好，这个或许是对法律行业具有利好。<br>
<strong>建立现代企业制度和加强党的领导必须一以贯之</strong><br>
——新时代何以新？体现在这里，这也是好事情。</p>
<p><strong>第五，让违法违规者及时受到足够严厉的惩处</strong><br>
——A股会持续不断地暴雷，一些垃圾企业会逐渐消失退市。<br>
<strong>对此，监管者必须敢于斗争、严格执法，坚决捍卫法律法规的尊严</strong><br>
——新时代的新：也体现在新风新文明的角度。</p>
<p><strong>第六，应当下决心改变金融资产的分布结构</strong><br>
——银行手里的钱太多、散户手里的钱也太多。<br>
<strong>要大力发展公募、私募、保险、信托、理财等各类机构投资者，一方面可以改变散户为主的投资者结构，培育长期投资、价值投资市场氛围，另一方面能提高市场稳定资金比例和投资转换效率。</strong><br>
——未来的资本市场，随着90后的进入，储蓄习惯的变化。随意乱操作的“韭菜”会逐渐减少。未来资本市场上大多都是机构投资者的搏杀。这对金融业也算是个远期利好吧。</p>
<p><strong>第七，坚决防止结构复杂产品死灰复燃</strong><br>
——重点来了，什么是结构复杂产品？就是影子银行、地下钱庄、p2p、各种骗钱的电子币、炒鞋、炒作一切并不能称之为“资产”的东西。这是第一层。<br>
第二，这些东西是资金涌入房地产的重要渠道。房地产是天然的炒作场地，物品刚需、资金承载量大、地方政府和银行的共同利益多。那么输入钱的渠道就是这些复杂的金融衍生品。如果锁死渠道，房地产暴涨必然结束。至于是否让其下跌，完完全全看中央意愿，当前中央对于社会的控制力是空前的。<br>
<strong>目前国际上正在出现放松监管、使影子银行回潮的趋势，需要引起我们的高度警惕。</strong><br>
——这条要结合国际政治看，美国资本发现美国霸权快要完蛋，急需寻找资本转移的场所，在哪里？就是在海南。为了转移，搞出来“天秤币——Libra”，美国地下金融活动会越来越活跃。危机带来的必然现象。<br>
<strong>中国金融的脱实向虚、层层嵌套问题，曾经属于世界上最严重的情形，绝不能任其重演</strong><br>
——一个“曾经”说了多少事情。首先说明，曾经中国金融风险极大；其次表明，当前这种极大风险的局面已经得到改善甚至消失了。这意味这什么？<br>
意味着，政府再也无需忌惮调控房价带来的房价跌落的可能了！意味着即是房价跌，也不会对全局的金融安全形势产生太大影响了。这句话表明了，中国的房地产，如果比喻成几个人在背炸弹的话，原来是地方政府、银行、和老百姓在背，而现在，银行已经撤了。地方政府想撤撤不掉（因为有一定的财政负担，但已经通过发展新经济来解决了）。而老百姓呢？是不可能撤的，毕竟多数老百姓还在做着房价暴涨的梦。<br>
分析社会科学的一切事情，都要从利益的角度出发。不然自己成为了“改革的阵痛”也无可知！</p>
<p><strong>第八，必须正视一些地方房地产金融化问题</strong><br>
——这大白话，不用多说了。把房子当投资品，就歇了吧。当刚需，那不用管。<br>
<strong>近些年来，我国一些城市的住户部门杠杆率急速攀升，相当大比例的居民家庭负债率达到难以持续的水平</strong><br>
——中国人这几年，谁家没有买新房？<br>
<strong>更严重的是，新增储蓄资源一半左右投入到房地产领域</strong><br>
——新增信贷全往地产业冲，拦都拦不住。这股力量的主要推手，是银行。但银行经过金融反腐，没人再敢不听党的话了。<br>
<strong>当你买一套房子自己居住，意味着你每个月都有一笔等额的市场租金收入，同时有一笔等额的消费支出，也意味着你的住房生产出等额的增加值；如果你再买一套住房出租，同样有收入和产出；但是当你买了房子只用于投资或投机，并不出租，那就是一堆闲置的水泥、钢筋和砖头</strong><br>
——这句话说明啥？第一，政府根本不在乎穷富问题，你老百姓的几个钱能差多少，就是差几套几千万的房子又如何？政府真正在乎的是你手里有房子却不出租的问题。从这个角度看，房产税未必会发布（会招致有产者的极大不满），但是！<br>
但是！但是房产空置税很有可能发布，也就是说如果不租出去房子，那就收空置税。<br>
<strong>历史证明，凡是过度依赖房地产实现和维持经济繁荣的国家，最终都要付出沉重代价，凡是靠盲目投资投机房地产来理财的居民和企业，最终都会发现其实很不划算。</strong><br>
——这句话就更直白了，明确告诉你，居民和企业，你们盲目投资投机房地产的话，政府是不会给你们兜底的，你们最终只能自己发现自己一点都不划算。p2p受害者上亿，政府都不会给你找回来，何况是实打实的水泥和砖头呢？谁让你买这么多呢？</p>
<p><strong>金融服务实体经济的能力持续提升，银行和保险投向工商企业的资金快速增长，特别是对制造业、高新技术产业和民营企业的贷款明显回升，小微企业融资难融资贵问题得到缓解。到5月末，五大银行对普惠型小微企业贷款比去年底增长23.7%，已完成全年计划的绝大部分，平均利率4.79%，较去年全年下降0.65个百分点。</strong><br>
——未来的机会去哪里找？<br>
创业者——投身新经济领域。5g、人工智能、大数据<br>
打工仔——投身高技术领域，学习计算机<br>
普通居民——把资产从房市投资到股市等资本市场，自己不懂就买基金，交给专人打理</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[装机的几个问题]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/zhuang-ji-de-ji-ge-wen-ti</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/zhuang-ji-de-ji-ge-wen-ti">
        </link>
        <updated>2019-08-14T08:09:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1.Redisnum需要以Ruby的安装为基础。尚未完成。【未完成】<br>
2.tesserocr尚未实现image_to_text功能输出。【未完成】<br>
3.pyspider尚未实现pyspider all指令的成功输出。【已完成】<br>
4.还没有完成的东西有<br>
1.8.3-Scrapy-Splash的安装【splash已下载，但无法在端口运行】<br>
1.8.4-Scrapy-Redis的安装【已完成】<br>
1.9.2-Scrapyd的安装【已完成】<br>
1.9.3-Scrapyd-Client的安装【已完成】<br>
1.9.4-Scrapyd API的安装【已下载，但连接网络端口时有问题】<br>
1.9.5-Scrapyrt的安装【已下载，但连接网络端口时有问题】<br>
1.9.6-Gerapy的安装【已完成】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A国与B国的故事（一）]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/a-guo-yu-b-guo-de-gu-shi-yi</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/a-guo-yu-b-guo-de-gu-shi-yi">
        </link>
        <updated>2019-08-05T17:13:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在一望无际的大海中，有两个相隔不远的小岛，分别叫做A岛和B岛。</p>
<p>在日常的生活中，A岛和B岛各自有着各自使用的货币，A岛使用的是贝壳，B岛使用的是铜片。</p>
<p>两个岛上的居民，要想到对方的岛上买东西，就必须使用对方的货币。因此，就需要提前把手里的贝壳或者铜片进行兑换。在不断的兑换中，就形成了某种约定俗称的“兑换比例”，这比例可以是6.5个贝壳换一个铜片，也可以是7个贝壳换一个铜片。这个比例就是传说中的“汇率”。</p>
<p>A国有一联排别墅，装修精美，平日里要想买到这些房子，就要用6.5个贝壳来换。当然买这个房子所需要的贝壳数量是经常随着卖房子人数的多少和房子的2期3期的不断开发进行波动的。</p>
<p>平时一个B国人要想买A国的别墅，就需要先用一个铜片找A国的“长者”换取6.5个贝壳。这个长者就是传说中的“外汇管理局”。</p>
<p>B国的人对A国长者说：我要换你们13个贝壳！我给你2个铜片！</p>
<p>A国的长者这个时候说：滚犊子！小年轻讲话态度这么差，你两个铜片最多给你换10个贝壳！ 此时的长者客观上对“汇率”进行了行政干预，这就是所谓的“固定汇率制度”。</p>
<p>B国的人瞬间和蔼了起来，说：您别生气，我有眼不识泰山，给您配个不是。您给我换一下好不好呀？</p>
<p>A国长者说：这还差不多，那我就不干预了。就按照市场的13个贝壳给你！ 此时的这种态度，就是所谓的“浮动汇率制度”。</p>
<p>突然有一天，B国十位最有钱的人集合起来商量，说：我们怎么琢磨着能干A国一票？</p>
<p>这十个人手里现在加起来一共有91个贝壳！他们决定一下子到A国将其换成铜片，他们来到A国长者这里，说都给我换成铜片吧。长者说：行，谁让我和蔼可亲呢（谁让我是市场经济呢）。</p>
<p>土豪早就安排了在一旁起哄的两个人。</p>
<p>其中一个说：A国号称是市场经济嘛！你答应了拿出贝壳就给换的，不然以后大家谁跟你做生意呀！</p>
<p>另一个人站在A国乌央乌央的老百姓人群中说：你们看啊，这十个大老板一下子把91个贝壳换成了14个铜片！A国总共才几十个铜片，加上B国国内的铜片也就将近一百个，这一下子市场上就少了14个！铜片在变少！抓紧时间把手里的贝壳换成铜片，这样在B国买东西的时候只有你们手里有铜片的人才能买，那你想想卖家可不就得降价吗！快去换！</p>
<p>上面这个过程，其实就是国际炒家炒作汇率、扇动舆论、营造贝壳的贬值预期、营造铜片的升值预期。导致贝壳持有者纷纷将手中的贝壳换成铜片，进一步加剧了贝壳的贬值。</p>
<p>A国百姓听了这个话，觉得有道理，纷纷去长者那里换钱。长者手里的铜片越来越少。这时长者手里的东西，就叫做“外汇储备”。</p>
<p>面对大家都要换铜片的要求，长者只好换，由于换铜片的人太多，长者只好把比例从6.5个贝壳换一个铜片调整成7个贝壳换一个铜片。</p>
<p>这个时候，B国的十位土豪看到了比例已经发生了变化，决定将手中的14个铜片中的13个铜片以1:7的比例换成了91个贝壳。这时我们惊人地发现，他们手中不仅有与原来数量一样的91个贝壳，还剩下了一个铜片，平白无故赚了一个铜片。这个过程，就叫“做空”。</p>
<p>这时他们拿着91个贝壳在A国市场上买东西，他们发现A国的小商贩并没有立刻改变价格，比如一栋别墅仍然是6.5个贝壳，他们仍然可以买到14栋别墅。 这个过程，叫做“空后的平仓”。</p>
<p>这个时候，A国中的读书人发现了这个机会，他也跟B国十个土豪一样，操作了一遍。也赚了钱。 这个动作，叫做“套利”。 有人说，这个穷书生，哪来的本钱做这个？他手里除了书哪有贝壳啊。这个穷书生幽幽的说：朋友，听说过融资融券吗？我刚刚找手里有贝壳的人借的啊，我不仅给了他利息，自己还是赚了一笔啊。<br>
这个动作，叫做“融券加杠杆”。</p>
<p>这个时候，广场舞大妈激动了，说小伙子可以啊，我们原来以为你只会念几本没用的书呢！快教教大妈怎么做，大妈也要赚钱！</p>
<p>书生说，好吧，我不得不出来做点生意了。书生随即成立了一个公司，拿着大妈们集合攒来的钱，又大规模地进行了一番做空操作。 这个公司，叫做“私募基金”。</p>
<p>随着大规模资金的涌入，原来闷头把自己的贝壳换成铜片的A国老百姓们也慢慢减少兑换了。也开始反向操作，慢慢地，这个人为炒作出来的6.5到7 的汇率变化又从7变回了6.5.盛宴结束。这个过程，叫“无风险套利的消失”。理论上讲，无风险套利是必然会有结束的那一天的。</p>
<p>新的一天开始了，A国没有参与这件事情的百姓们看着汇率从6.5变成7，从7又变成6.5.他们惊讶地发现，海边的联排别墅涨价了，已经从6.5个贝壳一栋房涨成了7个贝壳一栋房。他们无奈地骂了一句：妈的，这房价怎么搞的！然后继续进行辛苦的劳作。</p>
<p>那么这个小故事里面，土豪们赚的钱到底是从哪里来的呢？（未完待续）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个思路探讨]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/yi-ge-si-lu-tan-tao</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/yi-ge-si-lu-tan-tao">
        </link>
        <updated>2019-08-05T16:25:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1.在浮动汇率条件下，汇率形成的机制只能是市场作用的结果。在此基础上，由于市场中存在大户和小户，大户通过最为常见的囤积居奇手法，来使得汇率出现人为制造的波动。（这里的大户就是国际游资）</p>
<p>2.而中国的汇率情况如何呢？自2005年7月21日起，我国开始实行以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度。特点就是不是单一盯住美元进行汇率浮动。</p>
<p>3.真正在最最长期决定汇率的是什么？  我认为不应当是货币市场的囤积居奇的操作带来的波动，而是AB两个经济体产出实际货物量的对比。也就是说真正市场化的汇率实际上在长期看并不是由货币市场决定的，而是由产品市场决定的。</p>
<p>从这一点上来看，劳动立国的东亚国家，是无敌的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【8.5-8.6】花书学习任务]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/85-86-hua-shu-xue-xi-ren-wu</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/85-86-hua-shu-xue-xi-ren-wu">
        </link>
        <updated>2019-08-05T10:40:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>机器学习算法基本概念<br>
2019-08-05 00:00 至 2019-08-06 23:59<br>
学习时长：8/5——8/6<br>
任务简介：学习花书5.1-5.4，观看讲解视频<br>
任务详情：<br>
本章介绍贯穿本书其他部分的机器学习基础原理。<br>
5.1 学习算法<br>
介绍学习算法的定义：对于某类任务 T 和性能度量 P，一个计算机程序被认为可以从经验 E 中学习是指，通过经验 E 改进后，它在任务 T 上由性能度量 P 衡量的性能有所提升。<br>
T：常见的机器学习任务包括分类、回归、异常检测等等。<br>
P：对于分类任务我们通常用准确率来度量；使用测试集数据来评估系统性能。<br>
E：根据学习过程中的不同经验，学习算法可大致分为无监督和监督算法。<br>
通过一个简单的示例——线性回归算法，来理解机器学习算法的概念。<br>
5.2 容量、过拟合和欠拟合<br>
机器学习算法是否能够良好拟合训练集数据？能否泛化到先前未观测的新数据上？决定学习算法效果是否好的因素分别是训练误差，与训练误差和测试误差的差距。这两个因素对应机器学习的两个主要挑战：欠拟合和过拟合。模型是否偏向于过拟合或者欠拟合，是由模型的容量决定的。<br>
为了降低模型的泛化误差（而非训练误差），我们需要正则化方法，对学习算法进行一些修改。<br>
5.3 超参数和验证集<br>
大部分机器学习算法都有超参数，这些参数无法通过学习算法本身学习出来。<br>
通过设置验证机的方法来设置超参数。<br>
5.4 估计、偏差和方差<br>
通过统计领域提供的工具来衡量模型的泛化效果，以及是否欠拟合或过拟合。<br>
偏差度量偏离真实函数或参数的误差期望，方差则代表当我们重新从数据生成分布中取样时，导致的估计期望的偏差。当模型容量增大时，偏差随之减小，而方差随之增大。模型容量小于最佳容量会呈现欠拟合，大于时导致过拟合。</p>
<p>学习目标：<br>
a. 机器学习算法基本概念，回归与分类任务等。欠拟合过拟合，模型选取交叉验证<br>
b. 了解学习算法的定义，包括常见学习任务，性能度量方法，根据经验对学习算法的分类<br>
c. 了解模型容量、过拟合和过拟合，以及泛化、正则化的概念<br>
d. 学习通过验证集来设置超参数的思路<br>
e. 理解偏差-方差权衡，与欠拟合过拟合、模型容量之间的关系</p>
<p>机器学习算法基本概念</p>
<p>过拟合欠拟合超参数验证集</p>
<p>估计、偏差和方差</p>
<p>作业：<br>
a. 参考https://github.com/dibgerge/ml-coursera-python-assignments/blob/master/Exercise5/exercise5.ipynb，<br>
了解bias-variance tradeoff。<br>
b. 交叉验证的基本流程是什么？<br>
c. 下图中靶心为我们要预测的真实值，命中的点离靶心越远，预测结果越差。假设有四种学习算法，对每种算法，我们多次重复整个建模过程，得到多个命中点。结果分别为如下四幅图所示。这四幅图分别对应以下哪种情况：<br>
i. 高方差，高偏差<br>
ii. 高方差，低偏差<br>
iii. 低方差，高偏差<br>
iv. 低方差，低偏差<br>
image.png<br>
打卡要求：<br>
a. 文字简答。不少于20字<br>
b. 将图例与选项一一对应。<br>
打卡截止提交日期：8/6</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【8.4】花书学习任务]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/84hua-shu-xue-xi-ren-wu</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/84hua-shu-xue-xi-ren-wu">
        </link>
        <updated>2019-08-05T10:40:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第一周：本周学习任务简单总结<br>
2019-08-04 00:00 至 2019-08-04 23:59<br>
教材：深度学习 DEEP LEARNING<br>
推荐在下面的地址进行中文版的下载 https://github.com/exacity/deeplearningbook-chinese</p>
<p>学习时长：8/4</p>
<p>任务简介：温故而知新，简单回顾本周学到的几个重要知识点</p>
<p>详细说明：每一周的学习任务都比较重，第一次学过之后特别容易忘，所以在周日及时做一个要点回顾，会让学习效率大大的提升，不会的知识也会越来越少</p>
<p>作业：<br>
a. 请用文字描述，本周所学知识的重点，也可以思维导图、手写、电子版截图或者拍照均可，格式不限。<br>
b. 观看深度学习最新进展视频：https://www.bilibili.com/video/av41024605?from=search&amp;seid=2392547083332976752。总结几条你认为深度学习最有潜力的发展方向。<br>
c. 阅读主成分分析的三种推导方式：http://scribblethink.org/Work/PCAderivations/PCAderivations.pdf。<br>
d. 根据下图中从某个二元正态分布中抽取的数据，回答问题<br>
image.png</p>
<p>打卡要求：<br>
打卡提交作业，文字简答，重复任一推导，要求不少于50字<br>
打卡截止日期：8/4</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【7.30-7.31】花书学习任务]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/730-731-hua-shu-xue-xi-ren-wu</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/730-731-hua-shu-xue-xi-ren-wu">
        </link>
        <updated>2019-08-05T10:38:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>线性代数<br>
2019-07-30 00:00 至 2019-07-31 23:59<br>
教材：深度学习 DEEP LEARNING<br>
推荐在下面的地址进行中文版的下载 https://github.com/exacity/deeplearningbook-chinese</p>
<p>学习时长：7/30-7/31<br>
任务简介：学习和阅读花书1-2章，观看讲解视频<br>
¨  2.1-2.4，2.6，2.10-2.11：线性代数基本概念、基本运算<br>
¨  2.5：机器学习中常用的范数及其性质<br>
¨  2.7-2.8：矩阵分解<br>
¨  2.9：矩阵的伪逆<br>
¨  2.12：主成分分析</p>
<p>学习⽬标：<br>
a. 矩阵的对⻆化分解，以及⼀般矩阵的svd分解，以及应⽤<br>
b. pca算法推导<br>
c. 逆矩阵以及伪逆举证，最⼩⼆乘估计，最⼩范数估计</p>
<p>课件PPT下载链接（备注，视频中一些笔误信息在PPT中均已经修正，所以请大家务必下载课件配套视频进行学习！！）：<br>
链接：https://pan.baidu.com/s/1CHeUxxiAT1Excq660tmxBA<br>
提取码：gsxu</p>
<p>注：<br>
因为PPT中公式比较多，工作人员在键入公式的时候可能把某些符号或者内容打错了，首先为给同学带来的不便表示抱歉。<br>
大家在学习的过程中，如果发现PPT内容有一些小错误，请直接登记在这张表中，方便同学查看。我们这边也会加快修正内容哦！<br>
https://shimo.im/docs/KY9QTVTqV3wDKJTd/ 《花书视频和PPT勘误表》</p>
<p>矩阵对角化以及SVD分解</p>
<p>伪逆矩阵最小二乘</p>
<p>PCA</p>
<p>作业：<br>
a. 参考https://nbviewer.jupyter.org/github/ageron/handson-ml/blob/master/math_linear_algebra.ipynb，温习线性代数。<br>
b. 阅读https://zhuanlan.zhihu.com/p/24709748，学习标量对矩阵的求导。</p>
<p>打卡要求：<br>
打卡提交作业和笔记，不少于20字</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科创板的开启为什么对量化交易是重大利好？]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/ke-chuang-ban-de-kai-qi-wei-shi-me-dui-liang-hua-jiao-yi-shi-chong-da-li-hao</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/ke-chuang-ban-de-kai-qi-wei-shi-me-dui-liang-hua-jiao-yi-shi-chong-da-li-hao">
        </link>
        <updated>2019-08-02T11:25:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1.什么是CTA？<br>
CTA全称（Commodity Trading Advisors）商品交易顾问基金。是将广大投资者的投资额集中起来交由专人管理并在期货市场、期权市场及远期市场等进行投资。<br>
CTA分类：<br>
按照市场参与面：参与单一市场，如贵金属。参与多个市场，如多个期货合约。<br>
按照交易方法：计算机自动和人工交易<br>
按照交易策略：宏观策略：大宗商品的长周期投资。利用所谓的长波理论（康波                                           周期），例如2000-2010是煤炭大宗商品的发展期。<br>
事件驱动：利用国家政策、汇率政策、自然现象发生前后各品种                                           的价格波动获利。<br>
市场中性：同一市场的不同期货合约和不同期货市场之间获利。<br>
趋势交易：运用大量市场指标去除市场噪音并寻找当前市场趋                                               势，建立多头或空头头寸。</p>
<p>2.什么是融资融券交易？<br>
融资是指借钱，融券是指借资产。<br>
若看多某种标的，则融资。若看空某种标的，则借来资产卖出，待价格下跌后再买入并将资产还给出借人。</p>
<p>3.科创板的哪些特点对量化交易是利好？<br>
当日T+0：便于融资融券交易，降低出借机构风险。<br>
波动率大：股票波动幅度越大，量化交易策略的机会越多。<br>
制度设计上更接近国际市场：量化交易的铺设范围更广。<br>
优质标的多：可做基于均值回归模型的统计套利。</p>
<p>4.什么是均值回归模型？<br>
https://blog.csdn.net/hongXkeX/article/details/89300501<br>
https://blog.csdn.net/weixin_33744141/article/details/88280202</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卢麒元回答网友问]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/lu-qi-yuan-hui-da-wang-you-wen</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/lu-qi-yuan-hui-da-wang-you-wen">
        </link>
        <updated>2019-08-02T10:17:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1.美国此次降息（2019.8.1）既不是进入中长期降息通道，更不会在本次降息之后反复加息。美股大概率会呈现胶着状态。美股右肩仍然会拉长，但不会继续上涨，至于是否会大跌，还需要一只黑天鹅。从贸易战缓和的角度观察，特朗普想稳住一年时间，以完成选举。毕竟现在美资无处可去。</p>
<p>2.问：老师三断中第二断没听明白，能否再举例说明一下？谢谢<br>
答：断远近，是你对他人的价值判断。人，总是喜欢亲近温和的人，但温和不代表价值的全部。有价值的人，往往冷峻孤僻，有着令人生厌的特质。你必须超越情感喜好，去与有意义的人接触交往。你的人生的机缘就在其中了。例子就是三顾茅庐。第二断，真的很难的。</p>
<p>3.问：美国已经降息，中国会降息吗？<br>
答：中国不仅仅会降息，而且会重启量化宽松。</p>
<p>4.问：中国的房价什么时候能到达拐点？中国的房价会出现拐点吗？<br>
答：首先，我们来定义“拐点”的概念。我们就以中国平均房价变动趋势作为一个衡量指标（请自行下载二十年房价走势图）。其次，我们确定造成拐点的因素。我们为四项主要因素：第一，经济增速（正在下降）；第二，人口增速（正在下降）；第三，房产溢价（正在下降）；第四，房产税（正在酝酿）。最后，我们给出结论，此刻是房地产投资最后的逃生窗口。拐点已经到来了，我们正站在右肩之上。三年之后，你就知道 ，我们此刻在讨论什么了。</p>
<p>5.问：先生，这次贸易金融战堪称国运之战？希望大吗？关于故事，接下来等待科技和金融是不是合适选择？<br>
答：感谢特朗普，提前两年发起贸易战，使中国在全面经济危机前猛然醒悟。贸易战确实是好事，中国对全产业链和产业升级有了全新理解。同时，中国集体审美变了，任正非成为英雄，地产商不再辉煌，金融家回归本位，互联网走下神坛。我能够确定，贸易战中国无大碍。股市会很好。科技股值得期待。至于金融，跟随房地产会有深度调整。谢谢大家。</p>
<p>6.问：川普为什么要在贸易战谈判中要求中国实行直接说？<br>
答：一般而言，直接税会导致资本外逃。欧洲直接税高的国家，资本金甚至大规模移民。但是，特氏不懂，中国不会。因为，第一，直接税可以确认私产合法性，中国合法商人喜欢直接税。第二，中国的直接税肯定是全球最低的。所以中国搞直接税，海外资本会大规模涌入的。很遗憾，上流下流，难以形成共识。</p>
<p>7.问：您判断我国可能新一轮量化宽松，同时楼市已进入拐点，这两者是否矛盾？若房价不涨，宽松货币将引向何方呢？<br>
答：不矛盾。直接税，箭在弦上，高端都在出走了。傻钱追高楼价，有时既可怜又可恨。聪明钱会涌入新经济，产业信息化和信息产业化会有高速发展。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回到一九八三年——关于香港联汇制度的思考]]></title>
        <id>https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/hui-dao-yi-jiu-ba-san-nian-guan-yu-xiang-gang-lian-hui-zhi-du-de-si-kao</id>
        <link href="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post/hui-dao-yi-jiu-ba-san-nian-guan-yu-xiang-gang-lian-hui-zhi-du-de-si-kao">
        </link>
        <updated>2019-08-01T07:51:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文/卢麒元</p>
<p><img src="https://xsdgithub.github.io/xsd.github.io//post-images/1564646007020.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>